\documentclass[a4paper,12pt]{article}
\usepackage{graphicx}
\graphicspath{/}
\usepackage{hyperref}

\begin{document}

\title{Proyecto Parcial 2 - Sistemas de ecuaciones no lineales}
\author{Yaraset Herrera Garcia}
\maketitle

\pagenumbering{roman}

\tableofcontents
\newpage
\pagenumbering{arabic}


\section{introduccion}
 El metodo de sistemas de ecuaciones no lineales es un conjunto de dos o mas ecuaciones que comparten dos o mas incognitas.
 Las soluciones de un sistema de ecuaciones son todos los valores que son validos para todas las ecuaciones, o los puntos donde las graficas de las ecuaciones se intersectan. Este sistema puede solucionarse como ecuaciones cuadraticas o exponenciales. Para estos sistemas solo seran sistemas lineales y cuadraticos con solo dos ecuaciones. Pero ten en cuenta que hay sistemas que pueden ser mas grandes y mas complejos.   

 \subsection{aplicaciones}
   Sus aplicaciones en la ingenieria y las ciencias son las responsables de comportamientos complejos y, frecuentemente impredectibles o caoticos. La no linealidad frecuentemente aparece ligada a la autointeraccion, el efecto sobre el propio sistema del estado anterior del sistema. Son de interes en fisica y matematicas debido a que la mayoria de los problemas fisicos son implicitamente no lineales. Son dificiles de resolver y dan origen a interesantes fenomenos como la teoria del caos.  
  \begin{enumerate}

   \item{aplicacion 1}
   Algunas herramientas para analizar son las siguientes: aplicaciones: dinamica de sistemas, Teorema de la funcion implicita, teoria de la bifurcacion.



  \end{enumerate}

 \subsection{videos}
   Ejemplos de videos se encuentra en las siguientes urls :
   \url {https://www.youtube.com/watch?v=1ZMpAsPZ61s}

\section{Caso de estudio}
   Para esta caso de estudio se aplicara la ecuacion f(x)= (10- (x*x))/3.5

 \subsection{dataset}
  Se usaran los datos de esta la tabla..

 \begin{tabular}{rc}
  x & f(x)  \\
  \hline
  -3 & 0.285714 \\
  -2 & 1.71429 \\
  -1 & 2.57143 \\
   1 & 2.57143 \\
   2 & 1.71429 \\
   3 & 0.285714 \\
 \end{tabular}

 \subsection{graficos}
  Usando la herramienta gnuplot se se grafico con los datos de la tabla.. y se obtuvo:
  \begin{verbatim}
   gnuplot
   gnuplot> plot [-10:10] (10 - (x*x))/3.5
   gnuplot> set terminal png
   gnuplot> set output "grafica1.png"
   gnuplot> exit
  \end{verbatim}
  
  \begin{figure}[h]
   \includegraphics{grafica1}
  \end{figure}
\newpage  

\section{Experimento}
  Para validad se creo el siguiente programa en C++

  \begin{verbatim}
    #include <iostream>
    using namespace std;
    double resul(double x)

{
  double r=0;
  for (double x=-10; x<=10; x+=0.1)
 {
 r= (10 -(x*x))/ 3.5;
 cout << x << " " << r <<endl;
 }
 return r;
}
int main(int argc, char **argv)
{
 double funcion=0;
 double x;
 funcion= resul(x);
}
  \end{verbatim}

 

 \subsection{Pruebas}

  se ejecuto el programa con 

  \begin{verbatim}
   g++ funcion.cpp -o funcion
   ./funcion > datos.dat 

  \end{verbatim}

  y se genero e siguiente archivo de salida

  \begin{verbatim}
  -10 -25.7143
  -9.9 -25.1457
  -9.8 -24.5829
  -9.7 -24.0257
  -9.6 -23.4743
  -9.5 -22.9286
  -9.4 -22.3886
  -9.3 -21.8543
  -9.2 -21.3257
  -9.1 -20.8029
  -9 -20.2857

  \end{verbatim}

 \subsection{Graficacion con gnuplot}
   usando gnuplot se graficaran datos.dat se obtuvo la siguiente grafica.
   \begin{verbatim}
     gnuplot
     gnuplot> plot "datos.dat"
    \end{verbatim}

      
\begin{figure}[h]
 \includegraphics{grafica2}
\end{figure}

\newpage

 \subsection{validacion}
   se validara la grafica  original contra la de datos.dat

\section{repositorio}
 se creo un repositorio en \url{bitbucket.org} y su subieron de forma publica
 los archivos del proyecto 
 \begin{enumerate} 
  \item proyecto.tex - archivo en latex del proyecto 
  \item proyecto.pdf - pdf generado con pdflatex
  \item proyecto.cpp - codigo fuente del programa en C++
  \item datos.dat    - archivo de datos generado por el programa
  \item grafica1.png grafica2.png.. grafican.png - graficas generados con gnuplot
 \end{enumerate}

 
\section{Conclusiones}
 Como conclusion de este experimento se pudo observar que el uso de la tecnologia facilita en la solucion de problemas que conlleven un analisis computacional.

\end{document}
